求救 新砌部電腦一開機就窒

部電腦每次第一次開機都會成個系統窒，鼠標又話lag下lag下咁，聽歌又會不停爆音。
重開一次就冇問題，有時關機之後mon熄左但係風扇仲一路轉。
重裝左個windows都係咁
有冇師兄可以幫下手

可能底版問題

咁既話即係要拎番去俾法奧check?

唔好意思 唔記得左

-ASUS TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX

-ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM

-Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

-Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6

-Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze

-AMD Ryzen™ 5 3600

小弟個部都係咁 搞唔到 一開機就自己reboot一次算

係 我都唔知點解 我都同你一樣reboot一次
如果唔係根本用唔到

通常都係底板問題
我之前都有類似嘅問題，後尾換咗塊底板，就咩事都冇

有冇起bios較下cpu同ram啲時脤/電壓先

裝哂driver 未

我唔識較bios,所以唔敢掂.想請問下點較

裝哂啦 我用driver booster

一睇就知係油二list，叫佢check喇

cpu時脤 試下3.8

電壓 1.35

我問左佢啦 佢話試下重裝windows..
我重裝完都係咁 之後佢就冇覆我

係邊個位較

f7

cpu 溫度有無異常？
可能係散熱膏/cpu風扇唔著

cpu core ratio打3.8

下面少少有個core voltage打1.35

呢個位set 1.35v?

cpu 平時待機大概45-52
打機就最高80

有閪幾何要搞依D....

新機win10會自動裝晒，用木馬程式裝driver

呢度拉落去

呢個位我一set左3.8佢就幫我跳到28

影張圖嚟睇下

我set完拉落黎佢就自動變28

試下打38

上面target cpu speed係3800mhz就ok

有阿 但係1.35v set邊個位

VDDCR CPU Voltages

希望ok
我朋友同你情況一樣 因為cpu太快lag咗

VDDCR CPU voltage 係咪要轉左做 offset mode先得？

鼠你老母標

我都希望得 如果唔係每次要開2次機好煩

唔好offset 會gg，同埋其實可以唔洗教電壓住
試下入windows先

即係淨係轉左 cpu core ratio先？

係 入到windows 之後再較啦
用住auto先

好 我試下先
麻煩哂巴打

好彩自己砌

入到windows之後點較

呢條list係隔離砌機post 啲巴打俾

入到windows拉？

入到啦

LIST無問題
但你係唔係自己砌先?
自己砌有咩問題可以自己解決

咁冇嘢要較了
auto用住先啦 有問題再開post啦

唔係我自己砌架 我對電腦唔熟

好 thanks 巴打

On9 ga咩，改乜撚野電壓

今時今日load一次default setting, 乜windows 10都裝到ga la

只要LAN card唔係咩偏門chip，windows 10上到網就識同你上齊driver

點都用到

巴打 有冇咩建議

咪講左入bios reset一次default setting lol

我以為全核4.0已經不是夢
原來.....

我之前都試過呢d情況
你試下熄pbo 睇下
同埋可能都關win10事
自己上網search下win10系統優化

新win10 唔會裝哂

btw driver booster 呢d 真係木馬program黎

洗左個windows 佢

順住兩樣野
chipset driver
nvidia geforce experience/ driver

睇下點樣先

好 原來木馬program黎
咁我重裝windows先

driver 你記住有咩要用先裝d 咩
你部機得幾樣野
cpu ram mb display

咁mb 入面都幾樣野嘅
chipset
sound chips
network (lan wifi Bluetooth)
咁要用咩咪裝咩

我不嬲唔信windows update 畀我果d
就自己逐個裝
d installer file 可以backup 左佢去另一個hdd
咁到時要重裝就開返個folder 噤噤噤 收工
除非有driver 有新 update

巴打解決到問題嗎？
我同你同底板
開通通都有爆音問題
要重開

過隔離悠二POST屌柒佢先啦

開左XMP?

我要等聽日先知阿 因為每日得一次重開就冇事
係囉 咁奇怪都有 你係邊到砌？

又唔應人都有既

無知一問 係邊到睇有冇XMP?

自己砌
不過一部有事
另一部部冇

有部仲會插外置usb hdd 個時會窒機
拔出就冇事

會唔會我地2塊板都有事呢

On9仔，主動裝隻木馬入自己機
裝3721唔好咩

我懷出事機自動超頻

但機不在身邊
嘗試閂咗超頻睇下會唔會冇事

USB線

我真係唔知 都係睇其他巴打話裝driver booster

叫人改電壓真係笑左

之前情況同你差唔多
用用下會窒 鼠標都會窒 跟住我UPDATE BIOS 就無呢個情況出現過

你冇係佢個post留言,人地唔應你好正常
法奧買既話,一係屌多幾次客服,一係隔離tag佢屌好過啦

我跟上面巴打d建議試下先，如果都係唔得就屌柒佢

部機係WIN 10 2004定WIN 10 1909 ?

2004黎

降返去1909試下(重裝)

2004發現咗有BUG，未全部解決到

改電壓for散熱好啲

如果full auto得，就唔洗自己set啦。問題係唔得呀嘛
我估就係個on9板個cpu自動oc 個速度/電壓上限set太高 咪要手動set 囉

我砌十部ryzen 九部出問題都關個倒米on9板事
唔搵個問題出嚟 重裝win10/driver只會浪費時間

咁要排除個問題，係應該熄撚左個自動OC而唔撚係改電壓

正正常常行晒D規格以內的野先啦

最後咪只較cpu速度
較咗就唔會auto(自動oc)
電壓auto囉
同埋就算改電壓，我都係跟足規格
3800MHz跟1.35v
我只係奇怪點會叫人重裝win10
明明post主話重裝win10咗幾次

巴打處理成點，我都係咁樣，諗住重裝試下，點知重裝完都仍然係咁。
諗極都諗唔明咩問題
情況一模一樣。

係bio進階頁面會睇到

依家係一時時會有爆音問題

爆音意思係?
我只會窒下窒下，跟住播片都係會咁，
又係要重新開機先搞得掂。
但頻率開始越黎越密

不斷reboot多數係ram, 底板或風扇問題
有冇買張debug卡check下出咩code

都會窒下窒下 大致上同你一樣

佢唔係不斷reboot 係reboot完就會冇事

btw 都是呢3樣嘢出問題多
新砌機或者換過底板風扇，電流之類多數不穩定

鼠標

佢係咁囉..

sorry,手快快打錯

我真係唔知滑鼠可以點樣手快打錯成蝗語鼠標

講滑鼠又好似講舊實物咁

唔關CPU超頻事先 集中係ram或底板度先

唔識debug買廠機啦屌

white mouse

我之前都試過 係個window問題 電源果到關機冇完全關到 《好似 休眠 咁上下字眼》 次次關機重開機都會死一次之後開多次先冇事 之後上網查係電源果到唔知點樣設定之後就冇事

我上網都睇到呀，係咪將電源較高性能
試左都係唔得